鄭若驊：政府一向尊重和保障人權和自由，但並非絕對

律政司司長鄭若驊在網誌表示，律政司檢控人員履行職務時不應該受任何涉及政治因素的影響，案件亦不會因任何人的政治理念而在處理上有所不同。鄭若驊強調，根據基本法規定，律政司的刑事檢控工作不受任何干涉，包括來自外國政客的要求；若果有人發表言論，企圖令政府改變檢控決定甚至放棄檢控，都是嚴重違反法治精神。她稱有人提出律政司的檢控是「政治檢控」只是錯誤理解，而不論是富豪或是政治人物，都不能凌駕法律，稱律政司處理時會一視同仁。

鄭若驊又稱，當案件由執法機構完成刑事調查，向律政司徵詢法律意見時，律政司檢控人員會仔細考慮，除非檢控人員相信有充份證據支持提出檢控，有合理機會達致定罪，否則是不會提出檢控。而一旦展開司法程序，任何人都不應加以評論；若果有人要求律政司放棄檢控、或企圖左右律政司決定都會徒勞無功。她強調，政府一向尊重和保障人權和自由，但相關權利並非絕對，法律對權利的行使有明確限制。

屌你老母做雞俾狗屌

讀過social contract未?

慳d啦
有前設既自由做係撚自由

黑警 黑社會，仲有你本人，有撚受法律制裁咩

邊條法例容許警察濫暴？

鄭若驊：政府有權踐踏人權和自由
等制裁

除非檢控人員相信有充份證據支持提出檢控，有合理機會達致定罪，否則是不會提出檢控。

丫叉個單?

區軒入到罪又係乜原因?
暴動現場經過就拉哂告哂，又係乜?

梗係有機會定罪啦，法官咁高尚情操

而不論是富豪或是政治人物，都不能凌駕法律

瞓咗無睇
胡仙單案審咗未

Decontextualization

係英國走唔甩比人夾返北京之後更加無底線

嘩原來仲有律政司架 以為死鳩左添哈哈哈

人權都冇絕對打破我舊有觀念

人生而自由，但非絕對？

笑鳩死人啦
郭偉健紅到出口仲話有司法公正
假嘅自由同法治人權邊個想要
總之一齊攬炒等你班共匪唔好再拎香港嚟cap 水就得

2019年平衡改版內容及補釘詳情：

1. 90後出身人士上述人權降低60%
2. 40-70後上述人權增加80%
3.

2010年1月27日凌晨，一名女子涉嫌在跑馬地醉酒駕車，失事與旅遊車相撞，警員到場調查時，女事主拒絕接受酒精測試，更掌摑攔阻她離去的警員，事後被扣上手銬帶署。其後證實該名女子身份是終審法院常任法官包致金姪女Amina。由於她已有兩次襲警的前科，但這次經多番審訊及上訴，仍然免除入獄的刑罰，事件因此引起網民熱烈討論。最後Amina因違反感化令被判即時入獄六星期。

咁有限制嘅話邊有權利可言？

死開啲啦大波驊

自己同份人權法案和將會俾人加關稅既生意佬交代，人治法律論述我無興趣聽

對香港最大打擊係制裁中國果陣香港受同樣嘅制裁

一個法律出身可以講呢啲說話,同砵蘭街爛仔有咩分別

支那以前最中意用一招對付美國，“你打中國，我干非洲”，非洲喺聯合國多票會向美國施壓。

而家我地用翻同一玩法jer

requirements on legislator law soveign etc
香港冇一樣做到

毛語錄佢就讀過

唔就唔係自由啦

不論是富豪或是政治人物，都不能凌駕法律
但兩辦可以

中共掌管香港，但非絕對

保障自己老公間上市公司喳

法律係社會契約, 就算有社會授權都唔可以限制天賦人權, 更何況你無社會授權

其實句說話本身冇問題
坐監已經係限制自由

唔係絕對 即係冇人權自由啦

佢眼中根本法律唔係契約，係一個工具用嚟管治人民

彈出又彈入，吹啊？

點解無係英國俾人撞死

一國一制啦直頭
仲制乜

俾人千里夾去北京食水餃最有人權自由

拉左新界人先好同我講法治

現況係權貴、向中共靠攏、死黑警比普通人更有人權同自由

所以中國米有新疆教育營

黑警犯法冇人拉.
市民抗議黑警犯法. 然後黑警就犯法捉市民.
然後就話唔係政治檢控.

垃圾港共

推

告鳩咗自己老公未，未就bullshit

死共甴屌你老母

好撚煩
成日講絶對 只是得呢個point 有D新意？

自己打自己嘴巴
話香港冇自由
快d Twitter

人權唔係絕對
黨>>>>人權同人身自由

all animals are equal but some animals are more equal than others

讀咗，不過淨係讀hobbes嘅social contract theory

同黨利益相比，人權自由並非絕對

邊有死呀 , 而家日日屈緊班手足呀

社會公契都唔撚理 直頭當香港人奴民咁舞

香港人再硬淨d嘅話你着撚左草啦大波驊

講撚咩,剩係胡仙單野已經露晒底啦

共產黨徹底搲爛塊面某程度上係好事

Fxxk her.

垃9圾

原來政府可以唔保障人權同自由

TLDR
大波驊：我話咩就咩